\documentclass[12pt,a4paper,french]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{kpfonts}

\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm}
\usepackage{tikz-cd}
\usepackage{enumitem}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Définition}
\theoremstyle{plain}
\newtheorem{theoreme}[definition]{Théorème}
\newtheorem{proposition}[definition]{Proposition}
\newtheorem{corollaire}[definition]{Corollaire}
\newtheorem{lemme}[definition]{Lemme}
\newtheorem*{exemple}{Exemple}
\newtheorem*{exemples}{Exemples}
\theoremstyle{remark}
\newtheorem*{remarque}{Remarque}
\newtheorem*{remarques}{Remarques}

\renewcommand{\k}{\mathbf{k}}
\newcommand{\K}{\mathbf{K}}
\newcommand{\Z}{\mathbf{Z}}


\parindent0pt

\usepackage{babel}

\title{151 Dimension d'un espace vectoriel (on se limitera au cas de la
dimension finie). Rang. Exemples et applications}
\author{Vincent-Xavier \bsc{Jumel}}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\section{Généralités}

\begin{definition}
  Espace vectoriel sur un corps $\k$
\end{definition}

\begin{definition}
  \begin{itemize}
    \item Famille libre
    \item Famille génératrice
    \item base
  \end{itemize}
\end{definition}

\begin{theoreme}
  Équivalence entre :
  \begin{enumerate}
    \item être une base ;
    \item être une famille libre sans sous-famille libre ;
    \item être une famille génératrice minimale
  \end{enumerate}
\end{theoreme}

\begin{theoreme}
  Soit une famille libre de $E$ contenant $n$ éléments, alors toute
  famille à $n+1$ éléments, combinaisons linéaires de la famille
  précédente est liée.
\end{theoreme}

\begin{proposition}
  Cardinal des familles \{libres ou génératrices\} = cardinal de la base
\end{proposition}

\begin{definition}
  ev de dimension finie s'il existe des familles génératrices finies
\end{definition}

\begin{theoreme}[de la base incomplète]
\end{theoreme}

\begin{corollaire}
  Tout ev de dim finie admet une base finie
\end{corollaire}

\begin{corollaire}
  On peut compléter une famille libre en utilisant des éléments d'une
  famille génératrice
\end{corollaire}

\begin{definition}
  cardinal de la base = dimension de l'ev
\end{definition}

\begin{exemples}
  $\K_n[X]$

  $\mathbf{R}^n$
\end{exemples}


\section{Rang}

\begin{theoreme}
  Deux ev de dimension finie sont isomporhes $\iff$ même dimension
\end{theoreme}

\begin{proposition}
  la dim d'un s.ev est < à la dim de l'ev avec égalité si sev = ev
\end{proposition}

\begin{definition}
  droite = sev de dim 1

  plan = sev de dim 2
\end{definition}

\begin{theoreme}
  tout sev admet au moins un supplémentaire et la somme des dim du sev
  et du supplémentaire = dim ev
\end{theoreme}

\begin{definition}
  rang d'une famille de vecteur = dim du sev engendré
\end{definition}

\begin{definition}
  rang d'une application linéaire
\end{definition}

\begin{theoreme}
  équivalences :
  \begin{enumerate}
    \item u injective
    \item u surjective
    \item u bijective
    \item rg u = dim ev
    \item u inversible à droite
    \item u inversible à gauche
  \end{enumerate}
\end{theoreme}

\begin{proposition}
  rg de la composée
\end{proposition}

\section{Exemples et applications}

\begin{theoreme}
  dim de la somme de deux sev = somme des dim - dim de l'intersection
\end{theoreme}

\begin{exemple}
  détermination pratique du rg d'une al
\end{exemple}

\textsc{Applications : endo normaux}

\end{document}
